無大台係個好大問題

前線人唔知後面發生咩事
後面都唔知前線搞緊乜嘢 又唔知可以做啲乜幫到手
始終前面塞咗一大班人 後面都唔係個個有面罩頂到催淚彈
無裝備同時無leader 唔似早五年有好多個大台各有各搞都好啲
變咗好多人係後面行行企企 得閒屌一兩句黑警老母
其實好消磨意志
立會有立會衝 夏愨有夏愨企 紅棉有紅棉嗌
聽日後日真係有心搞嘅 大台係個好重要而依家又缺乏嘅角色
coordination又好 保持士氣又好
唔好再前面有前面衝 後面有後面9fing
加上現場上網都慢 好多時後面睇到前面咩情況但已經都遲咗幾分鐘
仲要唔係個個都會mon住手機

講咁多都係想睇吓 連登仔會唔會可以搵到人合作搞個大台凝聚吓 唔好等上街嘅成盤散沙咁
至少當刻無裝備都好 有個大台可以現場叫人發散去買
吓吓靠連登真係唔夠

好多admin被拉搜屋

以前GPHONE 天琦係到果陣冇好好珍惜佢地

呢樣真 無大台太亂

如果佢地做大台 一早俾狗上門拉啦 on 9

咁撚楊

快d揾貨櫃車或者巴士
警察裝備太好
需要大型工具衝散陣容
利申gta

咁邊個願意坐喺司機位?

大台? 大台班仆街唱歌跳舞咋
支援淨係嗌加油有屎用

你有冇車 教唔教到我揸

幾十萬人我信有領導料嘅人唔止得天琦 之鋒

同埋，今日收物資，有好多人交埋自己嘅個人裝備出嚟，我想講自己起碼一定要留返個護目鏡做保護，因為班狗會有咩行動我地都唔知

我今日就係後面幫手，我地真係唔知發生乜事，一直叫我地傳裝備，我比埋自己嘅出去，之後突然又話自己嘅要留返，多嘅先交出去，係勁亂

不如唸左點搶返條路先

下午有人係巴士站上面指揮下差好遠

今日其實有幾條友做指揮, 可惜意見分歧太大, 一邊話衝一邊話唔衝, 最後無啦啦衝, 之後個個都癲咗一味向前, 冇策略, 我都只係識跟住其他人, 去邊就去邊, 邊喥要馬就去堆馬, 冇一個有份量出名嘅人指揮真係唔掂
未計9成香港人都係怕死怕痛

我相個連登仔可以搞得好嘅
同埋始終香港主流都厭倦咗泛民大台
你見今次好多人都係自發出嚟 我地唔應該再浪費佢地心力
人嘅鬥士係有限

搞到後勤補給站成日向前線補得太慢，因為接收唔清楚

未到開會時間好好抖吓
到開會嗰陣有人肯出嚟人多就搶到
同埋到時都會有個好明確嘅目標：立法會
唔似依家純粹係霸住個金鐘係度坐

雨傘做大台既 依定全部係監房
邊有人敢出黎做

大型車呀

gphone一定唔係, 但天琦

其實問題係冇喇叭得阿議員個大聲公先係堅

對面有鎗有催淚
無裝備邊個有信心衝呀
就算衝完無個大台根本coordinate唔到前後 同埋下一步點行
你都講咗 係未衝之前其實大家都係無plan
Plan都無 你點預計 點準備大家要啲咩裝備去攻同守

大台都唔夠
每個area要有一個leader

所以冇裝備同埋冇指揮係問題所在

依個真
所以話義士塔一個少一個
大家唔好為咗啖氣去送死
好好保護身邊一齊行嘅人

有無有心人肯組織先

其實每個地方搵幾個人做交換情報就夠
好似打仗咁 有情報軍做收風

有人肯搞嘅大喇叭都班到返嚟嘅
物資從來都唔係問題

一個好嘅領袖可以令民眾更放膽信任佢去衝，可惜9號同今晚都冇

大家有共識行動，請幫手推

613行動部署

但又唔可以公開佢地 又要預防鬼
因為唔可以犧牲佢地去坐

仲可以作前線調動
今日前面chur到盡哂了

軟性手段14年用過晒啦 全線失敗呀

Set路障同衝都係同一班，朝早七點去到衝嗰下都冇停過手

一般人無經驗好多時都好迷茫
去過928嘅我諗好多都衝咗去前面 知道要做咩
雖然大家個意見統一唔到嗌
我比較想focus係後面嗰班
始終人係唔少 今次個氣氛其實仲好過928嗰陣
只係無人同佢地講有咩可以做

辛苦大家了
好需要一個有感染力既人
今日叫極d人都唔肯出黎

人才大把
係趕唔敢做出頭鳥姐

所以就係話 依兩日都係得有經驗嘅就搏命chur死自己
其實有好多人力係後場 可以凝聚吓

可能需要walky talky
今日傳得好慢
要慢慢傳過去而唔係傳去另一個area再擴散
分區 leader揸walky就有效率了
經過今日 相信大家都會更積極幫手！

班人好可能未出過黎，冇乜上連登，純粹睇到facebook call馬想幫手，去到現場冇消息來源乜都唔知唯有坐喺到等運到

大台 只會比人劫
丫特首話叫 d議員 叫我地克制一下等到5點 唔知我有冇聽錯 你地上網搵下今日立法會d 野黎睇

領袖帶面具有冇得諗 唔好比警察捉到就得

我覺得你講得好岩
今日係後面好多時都係企 有彈就向後走
網又上唔到 完全唔知前面發生咩事

個個黎到戇鳩鳩玩手機，始終社運都係要揸住枝咪。

直程需要啦
Walky talky 大聲公依啲走唔甩
只係有無人去組織一隊人
始終依家已經第三日

勇士

我覺得無 leader 都要有傳聲筒, 代言人

見到好多人就算企係度放空都無諗住走都感動嘅

有得諗呀
可以唔focus個人身世就最好啦

我哋唔可能再犧牲領袖，領袖要負責吹雞、物資後勤及被捕支援，前線要畀返前線自己現場諗。主動性先係我哋優勢，等order先做野對家組織一定好過我哋。

有本土大台經驗嘅都唔會俾依件事發生

你又岩
我地僅憑我地意志行動啦
我地目標係一致就得

我地要係現場多d重申具體目標

前線可以現場自己com
但後場好多人力係浪費咗

14年
有大台
都完全無用喎

我覺得要搞唔係問題
但泛民絕對唔可以參與其中

岑傲暉

個人覺得根本唔應該玩佔領,佔完個個都係等運到冇目標咁等差佬反cup

天琦都係事後至被人拉
最重要係928嗰陣大家係清楚自己可以做乜

想搞物資站的可以自己買咪，到時自己喊咪要咩物資叫啲人組人鏈向前傳。鴨寮街賣緊$500樓下有大有細，有條帶咩得上身果隻已經可以喊晒成個街區，再唔係夜冷鋪搵二千蚊果隻大咪成條街都聽到。

今日無大台就完全係得前線班人搏命
你覺得佢地捱到幾多日？
我唔係話後場嘅人無出力 而係有咁多人手應該可以做得更多

你知唔知大台咩風險，
重要做錯少少決定就俾人屌到地底泥。
點做？

或者可以每隔一段距離就佈置幾個人專門負責通訊

各有各做 唔好分化

好想要大台，後面真係成日唔知要做乜好

邊個都好，只要唔好叫人散，我都肯聽

如果你係好似想差佬咁有組織去衝擊對方，係需要一個領導，但問題係，香港市民點解需要咁做？

而家講到你搞革命，邊個仲會接大台黎做

各有各做你覺得最後會有咩成果?

要有「共識」自己帶咪出去指揮人群，寧願多幾個細咪周圍跑周圍喊分小組工作都唔好等大台等政棍開咪，佢哋一開咪就玩完。

我知
唔難做嘅我一個人都去搭台啦
就係無可能所以依家會係度傾吓依件事可唔可能
至少我係後場睇到嘅嘢係真嘅

其實有冇鋪頭肯出下錢 我地出力

普通walkie talkie係咪用唔到？

無錯，就係咁，多幾枝細咪好過得一枝大咪。

你呢D唔係叫大台，係傳訊人，傳訊人作用好簡單就係update大家資訊
但大台就唔同，有唔同人出現，有N把聲，仲會叫你唔好衝，成件事就錯曬
所以點都唔可以有大台

當年仲柒唔夠咩
仲大台

其實各大學生會應該幫手預備，佢哋自己分到鬼又有錢，啲頭盔眼罩雨傘即時吹雞唔難，但咪手真係要有經驗先得。

後場無人lead住 有資訊問題係佢地唔知可以做乜

無人講過叫你搵返當年嘅人出嚟企嘅

大台都唔會lead到人，大型示威衝突從來都唔需要有人指揮，你有冇見過外國示威衝突要set個大台玩指揮？

同意，沉晚stay到今朝走，一黎冇體力，二黎係喺入面好磨我意志
入面士氣太差，主要大部分人年紀太細，真係一心黎野餐，著晒短褲短裙低胸
二黎leader支咪太差，冇人聽到佢講咩，其他人又唔團結，hea下hea下，唔幫手傳話，後面冇人知發生咩事

一開頭有試過lead其他人叫口號，係有人叫，但大家都係係咁意叫下就算， lead到咁上下聲沙，冇人願意上黎代lead個位，跟住冇人叫口號，士氣變返差，大家唔知有咩做，慢慢又散走晒

入面有好幾個人係帶頭，但有勇冇謀咁，我有朋友準備好晒衝，但落到去只係圍吉警車，都即刻消磨咗意志，唔知自己做緊乜

黎緊真係好需要咪，一個真係有能力、有計劃嘅人lead住其他人，唔係好似今日咁好難贏

兄弟爬山，各自努力，避免割席，拒絕篤灰，不打飛機，不傳耳語，不搞抹黑

我都未見過外國成百萬人示威可以玻璃都唔爆一塊
香港人就係咁無火
香港人要有自己做法
你拎外國嚟比無意思

遊擊要打資訊戰 有航拍做第三隻眼差好遠 任何戰鬥無資訊或者資訊唔update一定係輸個方由大台落order到前線接收行動中間已經好多變數

如果真係要有大台領袖個樣一定要收埋 ，整個帳篷一堆人入去混淆視線戴面具先出返黎都好過無

大家有共識行動，請幫手推下，share出去

613行動部署

係
今日去到中環個段 有d人叫走 有d人叫留
已經好亂

你啱，今日竟然連玻璃瓶都唔見
但都無關係，都係唔需要有大台

其實大家都知今日onday有咩party做緊。
但冇一個party有動員全個區嘅人嘅動員力。
未計鴿呀，點運奇怪嘢，車路，步兵。
動員唔到群眾，咪變相啲嘢入到黎跟本連邊個用都唔知，剩係鳩傳。
咪手死撚緊，但其實佢只係掛名。
而base嗰班有乜事依世直接完。

唔係今次有咩問題。係5年黎無數人想solve都solve唔到。所以先只做自己。

有指揮能力嘅現場係有
重點係要之鋒天琦嗰種魅力去凝聚大家 而家真係冇一個咁嘅人
又冇戴耀庭呢種老練嘅人肯孭隻大鑊

認真

我覺得可以盡量o係度 post 多 d 前線知識
到時呢 d 知識人傳人就會越黎越多人識
好似運物資咁

所有野都欠缺組織 其實好需要總指揮 但實一定會比人拉去坐監 同埋就算企咗出嚟都未必有人聽佢支笛 點知係咪鬼亂咁點人 而家咁唯一好處係無人指使無人煽動 所有野都係民眾自發

或者可能真係有好多嘢唔揚得
只係唔想見到遲多幾日又得返前線嘅人
慢慢又變小眾

最重要係做到匿名班狗認唔到做咩都唔驚，班狗方針一向係等班見到光既焦點人物怕左做領袖

kind of係有人願意燒命都做唔起，前幾日兩學咪係

最好出到公海

咁其實應該係set 好套guideline 同埋SOP , 好似今次連登仔不停強調要拉人救人咁，今次都好多人咁做左，遇到催淚彈要用水，物資要準備盾

只要不斷地寫好呢份guideline , 有咩問題就改好佢，每個人出發前都睇哂佢，比如話唔知做咩既時候應該點做，唔好落單

領袖就係犧牲嗰個 唔好玩 佢要做大家嘅icon
你講嗰啲只係執行者 有指揮能力就可以上去做

陳雲：網絡時代的鬥爭。你要自己定義，自己組織，不必有一個象徵式的地點來佔據，不必有一個象徵式的指揮大台來領導。更不要圍繞在一個預設失敗和出賣你的大台來行動。
你佔據了那個地方，宣告了開始，某位領袖高呼「佔領中環現在啟動！」，打擊的你人就有辦法令你得到終結。
你聽從一個大台，那個大台是設置在打擊者的圍堵範圍，那麼大台宣布解散或大台的領袖假意被拘捕之後，運動就終結。
二十一世紀了，不要停留在二次大戰時期，好麼？
Don't be bound by your definition and a group of leaders on a directing platform who are very likely to end the action and betray you.
Be fluid. Be water.
When there is no beginning, there is no end. Till victory comes.

其實喺橋上面嘅花生友喺資訊傳遞方面可以起到好大作用
例如佢哋睇到前面啲人有啲咩風吹草動，都可以嗌後面做定準備；見到遠處有tear gas又可以叫人戴定口罩嗰啲

最最最緊要係啲人咪撚去橋到淨係打卡呀屌你塞撚著條路!!!

利申：怕死無行到前線 但係花生橋到都搵到自己嘅崗位

連d被捕需知都group 埋入去個SOP 到, 咁理論上無大台都唔緊要 完全自發性得黎，又唔洗聽指示，但又可以做到組織咁，呢個同時係大公司，外資管理，醫生處理病人既方法

當遇到XXXX, 就做YYY，否則就ZZZ
發現AAA, 就做BBB,

我今日喺現場諗咗好耐，個場咁大，應該分清楚唔同區域，每個區要有個admin，再要有兩三個負責做跑腿通風報訊，咁樣先可以令應變更快

總之成個佔領區，所有示威者要做到一體，先有機會贏

認同

設哨站?

睇直播見到好多人上連登打算睇下有咩做。但全世界一齊上所以冇人上到。

咁我哋幾位領袖都犠牲咗坐緊，應該唔會有指揮問題，拿破崙希特拉艾森豪史達林毛澤東蔣介石應該衝前排。

屌死佢地算

連登仔太理想 現實唔work

啱呀 屌班狗都當自己玩緊gta嫁啦，爆頭喎

擔心係傳錯資訊
淨係守同退依兩項今日都好多人屌哂鬼
各自搞就係依樣煩
但係又難組到人出嚟專做依樣嘢 又驚俾狗點相

咁會死人

唱K神器都做到大聲公啦
再唔係人人都帶一支唱k神器出去
唱撚到班狗精神衰弱

大家有共識行動，請幫手推下，share出去

當建制派番曬立法會，梁君彥宣佈幾點開會就玩完，所以去金鐘

613行動部署

打仗都有分士兵階級

上校 中校 。。。。。兵仔

而家個個都係上校，如果要想現場發揮好，一定要分階級，分隊

一隊可能30人，各司其職，例如收風，物資，掩護，進攻等，靈活得嚟都可以穩定人數，齊上齊落

然後統一每一角色的工作，萬一突發某個人唔係度，第二隊的同一角色可以頂上

一個人做晒放風，醫療，通訊，前峰物資等所有工作，無效率得嚟又辛苦

負責吹雞、物資後勤及被捕支援
你自己講嘅 都廢事同你拗

領袖同執行者從來都係兩回事
識歷史自己唸清楚佢

大台只會和平理性左膠 容不下暴力呢啲污點

邊個國家既示威係有大台架

其實大台本身唔係問題
只要大台嘅人知道自己只係個傳達訊息嘅中央渠道，唔好戀棧自己作為抗爭者代理嘅權力、地位
唔好好似14年雨傘或者69民陣咁
自動請纓打壓其他抗爭者、唔傳達要求增援訊息、胡亂鼓吹散水、同黑警合作串返抗爭者轉頭
咁就冇問題

不過咁，如果大台個角色真係得返我所講咁多
佢已經唔使物理上存在（除咗搵人負責做傳聲筒）
亦唔係我哋平時叫開屌開嘅大台

都係嗰句
邊個國家成百萬人示威可以玻璃都唔爆一塊
香港人就係咁無火
香港人要有自己做法
你拎外國嚟比無意思